<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>娱乐 on 移或移不动的互联网</title><link>http://blog.94smart.com/tags/%E5%A8%B1%E4%B9%90/</link><description>Recent content in 娱乐 on 移或移不动的互联网</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 23 Aug 2007 09:21:50 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.94smart.com/tags/%E5%A8%B1%E4%B9%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>midomi，终于可以用声音找歌了</title><link>http://blog.94smart.com/posts/1189/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2007 09:21:50 +0000</pubDate><guid>http://blog.94smart.com/posts/1189/</guid><description>不知道其他人有没碰过这样的事情：偶尔听到一首歌，很好听，但就是不知道歌名，只记得一段旋律或一个片断的点点歌词，你怎么找到它呢？ 听到歌词还好办，到百度MP3去搜索歌词片断，运气好的话就可以知道歌名，然后就可以搜索歌曲的MP3，但歌词要是没有搜到呢？或者歌词根本没有记住只记得旋律怎么办？ 前几年还做梦，以为通过旋律搜索歌曲很容易就能实现，试过几个感觉都不好，已经死心了，直到最近知道midomi，才让我重新燃起了希望~
midomi官方说明说：&amp;ldquo;midomi 基于您的声音搜索，因此是终极乐曲搜索工具。唱歌、哼歌或者吹口哨就可以立即找到您喜爱的乐曲，并连接到与您的音乐兴趣相同的社区。&amp;rdquo;
用midomi哼了几首歌，《K歌之王》、《其实不想走》和《真的爱你》等几首歌都认得相当准确，当然自恋地说也可能是因为我哼得音比较准;-)~ 如果你也有只知道旋律不知道歌名的歌要找，可以去midomi试试，没准有收获。
Technorati : midomi, 找歌, 音乐搜索</description></item><item><title>小议咖啡馆涨价</title><link>http://blog.94smart.com/posts/1170/</link><pubDate>Sun, 13 May 2007 16:47:28 +0000</pubDate><guid>http://blog.94smart.com/posts/1170/</guid><description>以前经常去的一家咖啡馆，确切的说是前天还有朋友去过，在昨天居然毫无征兆的涨价了，涨价内容包括大部分饮料、食物等，当时我就想起一句MC Hot Dog的歌词：&amp;ldquo;我不爽，跟我一起骂，五千万个干~&amp;rdquo; 别怪我火气大，事情是这样的，开始点饮料的时候，一个朋友点了健怡可乐，服务员跟我们说：&amp;ldquo;那个涨钱了，现在15一杯&amp;rdquo;，后来有人点其它的，结果统统都涨钱了，我们喊贵，她还说：&amp;ldquo;上岛一杯可乐还18呢&amp;rdquo;。 我一个朋友纳闷：&amp;ldquo;昨天来的时候还没原价，怎么今天就涨价了？&amp;quot;，服务员支支吾吾说不出什么来，又问她为什么涨钱，她说换菜牌了，我说&amp;quot;这不影响饮料吧，再说涨价也得有个说得过去的说法吧？&amp;quot;，她又说不出来了，结果我们郁闷得随便点了些，并决定下回再也不来这里了。 有人会说，不就涨价这么个事吗，有什么好抱怨的？我来小议下：
涨价会使用户的好感度下降，谁会喜欢涨价呢？涨价且不给出足够的理由就是不合理的涨价，就更加影响用户的体验。 定价低于其他的咖啡馆，从而损失的利润，那是以前的决策问题，不能通过盲目涨价来改善。 也许正是因为以前价格低，才能吸引顾客经常关顾，形成咖啡馆的固定用户群，涨价无异于轰走这部分用户。 涨价也可以，需给出足够的理由，如果可以的话应该给与顾客适当的补偿，来弥补因涨价而带来的负面影响。 这个本来应该昨天写，无奈一时犯懒就推到了今天，结果写的时候感觉都不强烈了~
Technorati : Cafe, 涨价, 用户体验, 藏书馆咖啡</description></item><item><title>相声复活？</title><link>http://blog.94smart.com/posts/590/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2006 15:37:18 +0000</pubDate><guid>http://blog.94smart.com/posts/590/</guid><description>很久没有听过这么好听的相声了，郭德纲、张文顺合说的《论五十年相声之现状》真的是挺不错的，很有味道，推荐大家去听听。
这个段子里面很多句都有意思，其中有一句我记住了：&amp;quot;真正能看懂芭蕾舞也没几个，心甘情愿看交响乐又有几个？&amp;quot;
三联生活周刊上期专题里面写的挺对，郭德纲们是在恢复传统相声，将相声的发展引回正途。
这年头，大多数相声演员都不大注重传统，同时很少人把说好相声作为职业目标，有点名气的不是去做主持人，就是电视演员，或者县长等等，心思都不在相声上了，怎么能说好？说不好还有谁爱听？
在这样的背景下，郭德纲们的出现给传统相声有力的支持，看来不久的将来相声的复活有望了。
Technorati : 相声, 郭德纲</description></item><item><title>接着谈Email</title><link>http://blog.94smart.com/posts/511/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2005 23:55:48 +0000</pubDate><guid>http://blog.94smart.com/posts/511/</guid><description>昨天发的《Email的价值被高估？》，没想到引来了Justin_R很有积极意义的评论。
针对他的意见回复了一下：
你所有内容的基础是：用户使用真实的Email注册，如果用户没用真实Email注册或者用了别人的Email注册，怎么办？
话说回来，就算用户愿意使用某服务，那就非得用自己的真实邮箱吗？
其实文章的重点不在于用不用Email做登录ID，重点是Email是不是被附加了过多的功能。既然说到这里，就顺便说几句：
我觉得注册的时候最好不要填Email，据说很少有用户填真实的Email。
用户名最好不用Email，要用的话也没必要去验证，正如Jack10月的时候说Podlook注册流程的改进，如果用户自愿填写真实的Email，那只能说是对服务的尊重，这是很难得的。
Email真实性验证会遇到两个问题，第一个问题是被邮件服务器当作垃圾信屏蔽，举个例子，用你的非新浪邮箱向新浪邮箱发1、2封test，很有可能新浪会封掉你邮箱后缀名服务器的所有信件；第二个问题是做过真实性验证的信箱，因为服务器升级而更换邮箱名，如前一阵163.net升级为tom.com，这个验证等于白做。以上两种问题都会导致用户收不到信，这样的信箱拿到等于白拿。
Email唯一性验证要在真实性验证的基础上实现，如果都不知道Email是不是真实的就把它和帐号绑在一起，会出现以下问题，第一个是根本不存在的假Email，第二个问题是存在的但不是自己的Email，这里的唯一性也就大打折扣了。
举个例子，如果一个帐号只能对应一个Email，那么当用户想多注册几个帐号的时候，比如10个，他就要准备10个Email，如果没有这么多就只能乱输了，可能一个真实的Email都得不到。反过来讲，如果没有对应关系，还是10个帐号，他就可以都输入同一个真实的Email，这样门槛就低多了。
Email现在被当作通讯工具、唯一身份验证、取回密码、信息提醒、IM用户名等等，多功能于一身，真是牵一发动全局呀，如果一个包含如此之多的Email不慎丢失，这对个人是一个多大的损失呀。
Technorati : Email</description></item><item><title>Email的价值被高估？</title><link>http://blog.94smart.com/posts/508/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2005 08:59:05 +0000</pubDate><guid>http://blog.94smart.com/posts/508/</guid><description>今天想说的不是Email服务，只想谈谈Email在各种系统里的地位是不是太重要了。
看过也用过太多的网络服务，主要是实行会员制的网站，如论坛、Blog、网摘、商城等等，注册的时候Email这项几乎都是必填的，甚至很大比例的登录帐号用的就是Email，有的还要求验证Email的真实性。
Email真的这么重要吗？以至于大多数服务提供商都这么在乎Email，在乎Email的真实性。我觉得真实性只能决定服务商的消息能正确的发送到用户的信箱里，而这些消息的大部分应该是广告。
作为登录帐号来说，Email跟一个字符串有什么不同？无非就是长点儿，还有个@号而已。
要验证真实性的做法就更奇怪了，要是用户输入个假邮箱或者输入错误，而收不到激活信，因为有这么一个门槛，这个用户就进不来了，这算不算是一种损失？
对于服务的Beta测试来说，让用户填个帐号，填个密码就够了，Email都没必要填，以后有需要再填就好了。很多人在注册的时候资料都是随便填，得到也没有太大意义；只有当这个用户融入这个网站的时候，他才会去在意这些信息，才会愿意使用真实的资料。
所以我觉得Email被附加了过多的功能，Email的价值被高估了，其实它只是一个通讯手段，完全可以像联系电话或IM一样，从各种系统里解放出来。
Technorati : Email</description></item></channel></rss>