<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>网络游戏 on 移或移不动的互联网</title><link>http://blog.94smart.com/tags/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link><description>Recent content in 网络游戏 on 移或移不动的互联网</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 16 Apr 2007 16:34:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.94smart.com/tags/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E6%B8%B8%E6%88%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>昨日收集 - 帮助你了解全局的城市地图</title><link>http://blog.94smart.com/posts/1149/</link><pubDate>Mon, 16 Apr 2007 16:34:22 +0000</pubDate><guid>http://blog.94smart.com/posts/1149/</guid><description>2007-4-16
概念设计123 - 以用户为中心的设计 帮助你了解全局的城市地图 - 以用户为中心的设计 现在还有人看球吗？ - 老白说真话|LaoBai&amp;rsquo;s Blog - DonewsBlog 东拉西扯：谁是你的用户？看客还是作者？ - 对牛乱弹琴 | Playin' with IT - DonewsBlog 软件的使用习惯微软说了算，互联网的使用习惯新浪说了算 公平正义与金钱万能 - 刘韧Blog - DonewsBlog</description></item><item><title>昨日收集 - 所谓用户感受</title><link>http://blog.94smart.com/posts/1143/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2007 16:08:49 +0000</pubDate><guid>http://blog.94smart.com/posts/1143/</guid><description>2007-4-10
所谓用户感受 - 张锐 - DonewsBlog 防沉迷系统 新媒体的社会学研究取向 - It Talks 企业透明才容易做大- 王冉 - 新浪BLOG FeedBurner和SEO 世界上第一个BBS到底诞生在1978年还是1979年？ 流程 - It Talks 从客气集sogua联盟说起 - 哈斯日志</description></item><item><title>网游就像养鱼</title><link>http://blog.94smart.com/posts/671/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2006 15:31:35 +0000</pubDate><guid>http://blog.94smart.com/posts/671/</guid><description>我不懂网络游戏，只是听别人说得多了有点想法，今天这个标题来自车上的一次胡扯，起初是因为好玩，我把网络游戏运营比喻成养鱼，后来发现扯下去还真有点联系。我略为整理一下，记录了下来。
我也不懂养鱼，只是看过当年老爸照料他那几缸鱼，几缸名字我现在还叫不全的鱼，不过我也算见证了养鱼的全过程，简单讲就是准备、养、结束。不好意思，这个，怎么看都像是把大象放进冰箱里的另一个翻版，有点扯远了，拉回来接着说。
所有想养鱼的人先看到的，差不多都是别人养出来的鱼，而且是漂亮的、看着舒服的鱼，又或者看到别人养鱼很有乐趣，还有就是感觉养鱼是件很简单的事。这些情况会促成养鱼的开始，也就是准备。
需要提醒的是，别看人家那么轻松就养出了漂亮的观赏鱼，你不知道人家私底下做了多少工作，费了多少功夫，又养死了多少条鱼，还是先考虑清楚再养吧。
说到准备，首先需要多了解点情况，包括自己要养什么品种的鱼，体积多大，吃什么食，观赏型还是经济型的等等，以此来判断要准备多大的鱼缸，用什么水，供氧装置用什么档次的，鱼食用什么……比方说想养小金鱼儿的，真没必要照着金龙鱼准备，真需要养的时候再说。
都准备好了就可以去买鱼了，买鱼也有学问，最简单的是别买死的或者要死的鱼，死的就不说了，半死不活的买回去也是浪费，不知道要浪费多少时间，不过也有人说买死鱼是为了有借口买鱼具，听着真是匪夷所思。
不过强买强卖也是有可能的，比如是捆绑销售，买活鱼必须买一条要死的鱼，或者买一条要死的鱼才送一条活鱼（？！）；还有想买活鱼的没准也会先找要死的鱼练手，不过养什么就养什么，千万别用其他的来练手，因为品种不同所遇到的问题也是不同的，不可一概而论。不管活鱼还是要死的鱼，买了就得养。
说到养，这个过程可能是要求最多的了，置氧、换水、过滤、喂鱼食、光照、消毒、清洁鱼缸等等，每一样都马虎不得，不管买来的鱼是好是坏，这些步骤都是必需的。
养的时候需要注意规模，小鱼可能不用怎么照顾就可以长得很好，但是金龙鱼如果不悉心照顾很容易就死了。而且照顾要得当，比如用照顾金龙鱼的方法照顾金鱼，或者倒过来都是不行的。
对于要死的鱼，要么浪费点准备时间多让它活几天，要么快点养死，养死了好开始养别的、活的鱼，要死的鱼如果还花大力气去养就太不值了。
最后说结束，也就一种，养死。因为鱼总是要死的，所以在鱼死之前另外买一条活鱼是很有必要的。也有人会选择在鱼活着的时候送给别人，不过到别人手里可能又成为一条要死的鱼。最不敢奢望的可能就是鱼产子了，然后生出小鱼，这样就不需要再去买新的鱼，也就是产生良性循环。
胡扯完了，这篇东西里面并没写网络游戏，但是会有或多或少的类似，这些类似应该是可以对号入座的，不过限于文笔那种显而易见的感觉我是不指望了。另外，写完后我发现这个可以套到网站运营里面，还是有点意思的。
最后，感谢你可以看到这里~
Technorati : 网络游戏, 胡扯</description></item><item><title>今天的培训有感</title><link>http://blog.94smart.com/posts/445/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2005 22:56:38 +0000</pubDate><guid>http://blog.94smart.com/posts/445/</guid><description>今天没有白早起，我听了一堂很有启发意义的培训课，是关于娱乐产业和产品运营的扫盲课。
刚才把我潦草的笔记翻看了一下，简单写个听后感，并加入互联网行业的对比，跟大家分享。
什么是产业？一连串经过科学分析的数据。
想了解相应的产业，需要了解该产业的大量数据。 娱乐产业的发展阶段有一套形象的比喻，分别是：
·点心，非主流的，简单的
·主食，主要的精神食粮
·空气，无所不在，只要你呼吸就能感到
·血液，文化，融入传统的，可被继承的。
当今的互联网已经逐渐从“点心”成为“主食”了，正在向着“空气”发展。 娱乐产业与社会融合分为三个阶段：无序高峰期、舆论声讨期、成熟发展期。
很多行业的经历和娱乐产业有着惊人的相似，比如网络游戏产业现在就处在舆论声讨期，Blog/Web2.0现在就处在无序高峰期…… 好产品的灵魂是感动，好产品会让用户有期待感，让用户感动，让用户产生美好的回忆。
想想这句话真是太有道理了，对我而言《仙剑奇侠转》就给人这样的感觉。 产品成功的要素：
·研发是产品之本，这里的研发指的是产品的全部，包括策划、制作人、技术和资源等。
·传统之上的创新，这样才更容易实现，也更容易被接受。
·合作、联手的时代，除了核心竞争力，还需要互助互补的合作。
今年很多Web2.0的产品在拼研发、创新的基础上，互相还产生了合作关系，看来Web2.0产品的成功要比传统应用容易一些。 其实上面的条目没有什么顺序可言，另外因为部分不是课程内容而是我加的，所以看起来可能有些别扭，请见谅。</description></item><item><title>网络游戏与SNS ，游戏里的玩家互动/交流</title><link>http://blog.94smart.com/posts/281/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2005 11:09:04 +0000</pubDate><guid>http://blog.94smart.com/posts/281/</guid><description>网络游戏是一个抽象后再定义的SNS ，它拥有SNS的大多数特点，只是这种SNS比现在市面上任何一种SNS都不真实（网络游戏不强调真实），所以游戏里玩家之间的互动和交流就变得很虚拟。 所有SNS需要发展，可能重点都是用户通过该SNS所产生的互动，以及和其他人之间的交流，还有就是SNS需要保证自己的用户可以有事可做，之后才是产生价值。网络游戏跟这个正好相反，它先让用户有事可干，这也是用户会掏钱的基本动机，网络游戏并没有为用户的互动/交流准备太多的途径。 线上的玩家互动/交流有几种途径，聊天、加好友、组队、组成玩家组织（团、帮会、门派等）、结婚/结拜等，比较主要的游戏行为是共同练级、共同完成任务、共同保护玩家组织等。线下的途径主要是聚会和比赛，在虚拟世界里这方面就不考虑了。 下面只讨论线上部分。 当前国内的游戏普遍强调练级，且大多数游戏适合单练，很少有强调团队合作的，再加上运营商的非正常引导，所以国内的游戏玩家多数都是练级狂，且造成很多低年龄层的玩家性格孤僻、心理出现问题，最后恶性循环成为网瘾。所以，“网瘾”会不会是因为游戏内的交流不够、不健康造成的？ 虽然游戏是虚幻的，但是玩游戏的人是真实的，是人就需要交流。我在想如果能使玩家间的互动/交流更正常、更健康，对运营商和玩家都会是好事，所以建议游戏运营商向SNS学习，利用各种工具/服务让游戏里面玩家的互动/交流趋向良性，增加良性互动/交流的次数，帮助玩家找到自己真正需要的朋友、组织等。 提出几种关于互动/交流的设想：
增加玩家角色的特性，比如玩家可以设置自己的简介，可以被其他玩家查看，或者给玩家角色增加NPC的特性，比如像NPC一样把自己的简介说出来，玩家也可以成为某一任务中的关键点，需要其他玩家来对话（等）才可以完成任务。 新增玩家间的直接互动：个人任务发布，只要你在游戏里面可以做的动作都可以把他设置成任务，发布出去，由其他玩家来完成，可以用直接或间接的方法获得任务奖励。
直接的方法是玩家间直接操作，由游戏提供专门的玩家交互任务的工具。
间接的方法是玩家在特定NPC发布任务、存放任务奖励，做这种任务的玩家跟从系统得到的任务一样处理。 新增玩家的组织交流：多角色组队任务，这里的多角色不光是指参加的玩家种族、职业、数量，还要像戏剧一样引入角色的概念，有多个角色在同一个任务里面起作用，而每种角色都有玩家来充当，每种角色有自己在这个任务里面的职责，大家通力合作来完成这个任务。
比如，一个限定10人以上同时参与的任务，40%要去打怪，20%要去寻找物品，20%要去和特定的NPC或其他玩家说话，20%要为队里的玩家做物品和消息的传送等。 充分利用“物以类聚、人以群分”的理论，为玩家寻找爱好、目标等相近的线上好友提供方便，比如提供个人目标一类的系统，让其他玩家可以查找。
例如，我的目标之一是走遍整个游戏地图、看尽所有怪物，其他人也可以有类似的目标，然后就可以加为好友、组队一起来完成这个目标。</description></item><item><title>网络游戏+Blog会是什么样子？</title><link>http://blog.94smart.com/posts/178/</link><pubDate>Wed, 11 May 2005 20:05:44 +0000</pubDate><guid>http://blog.94smart.com/posts/178/</guid><description>网络游戏blog真的很少见，为什么呢？ 1.游戏运营商不提供类似服务 2.玩家不了解Blog 3.Blog的潜能没有多少人去挖掘 先说第一点，现在的游戏运营商很少能发挥网络游戏的社会化特性，他们普遍认为在线付费用户数才是衡量一个游戏成功与否的标志，殊不知游戏产业要想做得稳，光靠收入是不行的，一定要注意扶植游戏的文化发展。 Blog应该是一个很好的切入点，如果游戏的忠实玩家能通过Blog聚集起来，不光能充实游戏的文化内容，同时还增加了游戏本身的黏度。 第二点比较没辙，现在只知道在游戏里面练级、PK的玩家，大多数不会知道Blog、网志（博客可能听过），也不会关注，这就需要去开导、培养，可以向韩国游戏学习，把Blog集成到游戏客户端里面。 至于第三点，Blog发展至今已经有很多用法了，但是并没有过多的和以前的应用相结合，没有形成行业特点，还没做到深度挖掘，如果Blog能结合到网络游戏里面，Blog也将得到更大的发展，那增长的速度就要用百万来形容了。 废话说了不少，那网络游戏+Blog到底会是什么样子呢？ 以魔兽世界为例，就会有部落Blog、联盟Blog、兽人Blog、裁缝Blog……按照不同种族、阵营、职业等划分的Blog，游戏为Blog带来素材，Blog为游戏填补内容。 有个性的玩家Blog应该可以展示个人特点，不知道会不会发生因为Blog上的了解而结成游戏好友的事件？会不会因为Blog而产生公平的游戏物品交易？大侠的成长历程有人看，但是更多的人会关注大侠的日常生活。 这些都还没有什么人做过，不知道会发展到什么地步，最后的结果只能拭目以待了。 p.s.最近盛大投资BC，可见陈天桥是多么的精明。</description></item></channel></rss>