<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>电影 on 移或移不动的互联网</title><link>/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/</link><description>Recent content in 电影 on 移或移不动的互联网</description><generator>Hugo</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sun, 06 Feb 2005 09:50:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>《谜情公寓（wicker park）》碟评：向左走or向右走？</title><link>/posts/2005/02/69/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2005 09:50:59 +0000</pubDate><guid>/posts/2005/02/69/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="http://www.mov8.com/gallery/still/poster/wicker_park_poster.jpg" alt=""> 长时间的看片生涯让我养成了一个坏毛病，看片的时候会不停的瞎想，想剧情是怎么发展的，人物之间的关系是怎么样的，所以我也会经常上当，落入导演事先设计好的陷阱里面。 这部片子我就失足掉入了一个又一个陷阱，直到看完才有了一个完整的认识。刚看的时候不知道是个情感片，我是用看悬疑片方法看的（这里要说明的是DVD封面上好像有写“Thriller”），甚至以为是凶杀片，hoho。 电影的叙事手法比较独特，既有顺叙也有倒叙，而且时间与空间是不断转移的。情节其实并不复杂，但就因为这种叙事手法导致看的时候真有点仗二和尚摸不到头脑。 起初看的时候总觉得有些交待的情节、场景是多余的，看完后才发现这其中的一切都是那么重要，起初的平淡却引出了其它情节。 有意思的是我看的时候有《向左走向右走》的感觉。片中的男女主角总是离得很近却没法相遇，但不同的是这部片的处理比《向左走向右走》要好多了，更合理了，不会是天意不让他们相见，而是人为的，这让观众可以接受这些巧合。 不管怎么样这是一部好片，值得推荐~&lt;/p></description></item><item><title>《一线声机Cellular》碟评-Nokia 6600的电影版广告</title><link>/posts/2005/01/65/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2005 23:23:46 +0000</pubDate><guid>/posts/2005/01/65/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="http://bbs.moview.cn/UploadFile/2004-12/20041210182333216.jpg" alt=""> 这部片子太厉害了，从头到尾都是Nokia 6600的手机特写，Nokia这次一定投了不少钱在这部电影，真是一个Nokia 6600的电影版广告。 影片的情节还可以，虽然和《电话亭》类似讲的都是电话和剧情的联系，但是用移动电话却可以完成更多动作元素，比如追车、游泳等等。 剧情不多讲了，要不没看过的该有意见了。（这个规矩是不会变了，我不会在影评/碟报里面说太多的情节） 人物除了男女主人公外，给我的感觉都是没什么特点。女主角是以前大名鼎鼎的金·贝辛格，现在看来还是风韵犹存，只不过她已经不走性感路线了，剧中她饰演一个老师。男主角是个英俊小生，相信这种片子小女生会很爱看，:-) 不管怎么说，这部片子还是值得一看的。&lt;/p></description></item><item><title>《功夫》果然厉害~</title><link>/posts/2004/12/39/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2004 13:16:56 +0000</pubDate><guid>/posts/2004/12/39/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="http://www.mp3xu.com/upimages/20041220152626.jpg" alt=""> 在经历了平安夜、圣诞节两次失利后，我终于昨天看到了周星驰的新片《功夫》。 星爷的喜剧真的是好看，同期冯小刚的《天下无贼》根本不是一个水平线的，插一句：冯小刚也在《功夫》里面饰演一个老大，演得很到位，。 这部片的桥段真的很多，我相信很多人听到那句“神雕侠侣”一定会笑出来，因为太熟悉了。除此之外还有很多，什么“如来神掌”“一阳指”“九阳神功”呀（看过后自然明白我的意思，我是那种不愿意给别人讲情节的人）。 周星驰的每部片描述的都是在社会底层的人，比如小市民、跑龙套的、小混混，这部片也一样，但是这部片更突出他把一大批这样的小角色放到了一起，组成了“猪笼城寨”。 周星驰的喜剧与其说是喜剧，不如说成是小人物的黑色幽默更来的合适。这些小人物总是受尽屈辱、折磨，然后才是获得成功。看的时候大家都觉得可乐，但是细想想总能体会到一些星爷想表达的意思。 电影很好看，但是剪辑还是有点多，估计国内的著名剪刀手还是狠下心剪掉了不少情节，我看的时候有两个地方明显缺了情节。 周星驰的电影真的是老少皆宜的，小到几岁的小朋友，大到60岁（80的没看到）的老同志都喜欢看。我看电影的影院是一家比较不起眼的，平时看电影也就是每场最多做满一半，但是看《功夫》的时候全满了，一点富余都没有。 没有看《功夫》的朋友赶紧看吧，要不过两天也不用看了，会有很多人给你讲，不是每个人都想我一样不愿意给别人讲情节的，:-)&lt;/p></description></item></channel></rss>