<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>opensocial on 移或移不动的互联网</title><link>http://blog.94smart.com/tags/opensocial/</link><description>Recent content in opensocial on 移或移不动的互联网</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 29 Jan 2008 08:17:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.94smart.com/tags/opensocial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>开放平台还是开放应用，这是个问题</title><link>http://blog.94smart.com/posts/1225/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2008 08:17:06 +0000</pubDate><guid>http://blog.94smart.com/posts/1225/</guid><description>所谓开放，是一种分享态度，开放平台是自有平台与外部应用共享用户（不一定包含数据）、流量，开放应用是把自己业务打包成模块，通过其它平台分享使用体验。 我在上篇Blog里曾表述过&amp;quot;单纯应用类和社区类的网站，现在有且仅有两个选择，要不自己做大做平台，要不就做成适合开放平台的纯应用&amp;ldquo;的观点（除上述类型网站外其实还包括资讯类的），大多数网站现在都面临同样的问题： 开放平台还是开放应用？ 随着最近Facebook Platform、Google OpenSocial、搜狐博客开放平台等的出现并逐渐发展，Slide、Rockyou!等应用提供商的崛起，网站运营人员不得不去面对上述的问题。 后Web2.0的思想，使资讯类、应用类网站在逐渐增强社区氛围，社区类网站在不断增强互动资讯部分，趋势是互相融合的，成为趋向交互的网站。 这也造成网站系统的重复劳动过多，几乎每个网站都有自己单独定制开发的用户系统 、好友系统、交友网络等等，使得网站操作复杂，用户永远需要去适应体验上的差异。 不管开放平台还是开放应用，都可以解决很多问题，同时精简自己的应用结构，根据网站定位更好的发挥自己的特长。 当然，开放平台并不那么好做的：
首先平台网站需要有颗包容的心，允许别人的应用借你的平台发展。 需要提供功能全面的接口，让应用可以很容易结合到平台上。 需要有良好的用户基础，用户数量级够大且用户素质有一定保证，要不没有应用会来。 像Facebook、Google这样本身就很强大的平台并不在多，还没有跳出来的也屈指可数了。 用户数据的所有权成了最大的死穴，平台如果不能照顾应用的利益，早晚被应用放弃。 受应用欢迎的平台标准也会逐渐提高。 ……（想到再补充） 开放应用稍微容易实现一点，但也有好处有坏处：
最大的优点，可以跨平台吸收用户，让不同平台的用户存在于同一个应用下。 不影响现有网站运行，可以为特定平台开发定制应用。 因为要适应各平台接口特点，用户体验可能与源网站不统一，或各平台间体验存在差异。 应用的模块化标准有待整合，现存标准缺乏通用性。 怎么将平台用户转化为应用用户将成为网站运营的主要研究课题。 ……（想到再补充） 话说回来，不管开放什么，多平台鼎立的形势已经出现，在应用数量相当的情况下，主要看用户对平台的喜好，而应用已经不能再左右用户的选择了。 对个人用户而言，在熟悉的平台下使用感兴趣的、新的应用，将成为平台网站的主要体验，哪个平台相关方面做得好就可以脱颖而出。 还有一个可能发展的方向，用户基于现有个人网站（Blog）自建平台，维系用户的（社交）关系，将开放应用自行整合。用现有工具已经可简单实现，例如OpenPNE等开源软件、老冒的OPSN项目（我最感兴趣~）等等。 最后，借用一句互联网的名言收尾：未来是如此的不可知，互联网的发展更是如此，也许事与愿违，就当是2008年第一个月的某个白天的胡思乱想吧~ 最最后，洋洋洒洒的写了一大片，一篇东西居然写了几个小时，中间经过很多琐碎的事情，可能会觉得驴唇不对马嘴，我还是感谢您能坚持看到本文的最后~^_^~
Technorati : Application, Facebook, api, google, opensocial, opsn, 开放平台, 用户体验, 网站应用</description></item><item><title>昨日收集 - SNS的语义化以及泛SNS方向</title><link>http://blog.94smart.com/posts/544/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2005 16:08:23 +0000</pubDate><guid>http://blog.94smart.com/posts/544/</guid><description>2005-12-31
分类广告模式对决 下一波营销网上商店 - 计世华东 开放式SNS的设想&amp;hellip; cn.autoblog还缺点什么？ 给“年度最酷的网站”豆瓣的几点建议 - 横戈．home SNS的语义化以及泛SNS方向 - 博客 家族信箱：有人确定创作共用在中国有法律效应吗？ - 变态家族 点评2005年的中国互联网：媒体化的Blog——博客 想要的互联网 责任感和信任危机 YouTube，你的Web版Windows Media Player</description></item></channel></rss>