<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>项目相关 on 移或移不动的互联网</title><link>/tags/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%9B%B8%E5%85%B3/</link><description>Recent content in 项目相关 on 移或移不动的互联网</description><generator>Hugo</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 27 Sep 2008 08:29:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%9B%B8%E5%85%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>国庆节前关于产品的叨唠</title><link>/posts/2008/09/1242/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2008 08:29:28 +0000</pubDate><guid>/posts/2008/09/1242/</guid><description>&lt;ol>
&lt;li>其实牢骚不分大小，也没什么先后顺序，随便唠叨唠叨，就用123体吧。&lt;/li>
&lt;li>两个多月前，我正式成为产品人员，有自己负责的产品和为之奋斗的目标。&lt;/li>
&lt;li>以前总觉得做产品跟做UE、策划差不太大，经过这段工作的磨练，现在知道以前的理解是远远不够的，我一上来就犯了很多低级错误，虽然以前听到过、别人给我讲过……但那些都没用，没有实际操作过绝对理解不了，而且一定要把该犯的错全犯一遍才会长记性。&lt;/li>
&lt;li>一个独立产品，不分大小，必须有至少一个产品经理，负责该产品相关的一切事情，包括但不限于调研、需求分析、产品设计、定价等等，有点类似打杂的，跟产品有关系的事情就要挺身而出，不能含糊，且多数时候必须主导。&lt;/li>
&lt;li>一个产品分若干阶段去操作，每个阶段或阶段里的重要功能，那就需要形成项目，每个项目由一个项目经理领导，负责包括但不限于时间管理、项目进度跟踪、项目质量保证等。&lt;/li>
&lt;li>产品不可能单独产生，需要一个接一个的项目去支撑。&lt;/li>
&lt;li>每个项目由项目经理负责管理，产品经理参与并提供各种产品方面的支持，其他角色略，但这两个角色一定要分开，项目经理有权去催产品经理提供曾约定的支持（文档、决策等），产品经理需要去做好自己的部分并争取更充裕的时间和资源。&lt;/li>
&lt;li>如果这两个角色重叠在一起，就会出现我前一段时间碰到的人格分裂，一方面要踏实的做产品设计一方面又在催自己赶紧完成，两个相对立的角色体现在一个人身上实在是太难受了，以后我是不会这么干了。&lt;/li>
&lt;li>提到项目经理，还有些想说的，以前有碰到过某些公司用行政/助理或文员秘书做项目经理的情况，这显然很有问题，项目经理应该是个可以帮助团队前进的人，绝不仅仅是只盯着Project 200X上的时间表、动不动就打小报告的、与产品和项目都无关的人去做的。&lt;/li>
&lt;li>唠叨够了，该休息休息了。&lt;/li>
&lt;li>刚好十一快到了，&lt;strong>祝大家国庆节快乐！&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>UCD模拟项目进行时之二：用户定位和产品定位</title><link>/posts/2008/05/1237/</link><pubDate>Sat, 24 May 2008 10:25:30 +0000</pubDate><guid>/posts/2008/05/1237/</guid><description>&lt;p>5月11日参加了&lt;a href="http://ucdchina.com/blog/?p=417">UCD产品设计工作坊&lt;/a>的第二次课，过程比上一次还紧张，但心情已经比第一次放松多了，团队合作也更好了，不过按照我的写作计划还要再过一两篇才会写到。 &lt;strong>第二篇：用户定位和产品定位&lt;/strong> 上一篇末说到市场研究，其结果直接影响到后面的用户定位环节。 记得最初我们两个组在市场研究中都有很直接的结论，比如用户集中在女大学生和白领、商品范围集中在包/鞋/衣服等，用传统项目经验来说好像很明确，但是用UCD方法并不会得到如此直接、局限的结论，比如用户定位，应该从大范围开始根据用户目标和行为分析逐步确定关键因素，再通过后续很多工作才能得到用户及用户群的定位。 在&lt;strong>用户定位&lt;/strong>这个环节，我们依赖一个用户目标（或行为）和商业价值的坐标系，小组每个人都列举了自己认为必要的因素。集体的力量就是强大，我们贴了几十个这样的因素在坐标系上，后边问题来了，我们需要选出最能同时体现用户目标和商业价值的因素，又经过很长一段时间的PK，最后留下的就是最关键的因素：搜索经验、网上购物经验和比价习惯。 基于关键因素可以进行&lt;strong>用户群划分&lt;/strong>，我们按照各关键因素的程度大小设定了3个用户群，其中1个是主要用户群、1个次要用户群、1个补充用户群，这与我以前经历项目理念（如大而全的门户思想）完全相反，但我觉得这样更合理。 接下来是产品方向的环节，首先开始&lt;strong>需求分析&lt;/strong>，我们又看到一个坐标系，不过这次的是以需求程度代替前面的用户目标，我理解就是将用户目标转换为需求，让需求更符合用户行为，这个环节也没少PK，我们确定了需求及程度。因为我们用的是贴纸，这让产品概念图很容易产生，我们只是把坐标系上贴纸揭下来，贴在产品概念图纸上就好了，用白板笔画上箭头、线和动词，速度那是相当的快~ &lt;strong>竞争分析&lt;/strong>没有过多介绍，这也变成了本次工作坊其中的一个作业。 本阶段小心得：&lt;/p></description></item><item><title>UCD模拟项目进行时之一：从混乱中开始</title><link>/posts/2008/04/1233/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2008 06:34:32 +0000</pubDate><guid>/posts/2008/04/1233/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>预告：本Blog近期将开始一个到两个项目相关的系列内容连载，敬请期待~&lt;/strong> 上周末，去jiwai的会议室（地方真不好找）参加这次的&lt;a href="http://ucdchina.com/blog/?p=417">UCD产品设计工作坊&lt;/a>，从头到尾经历虚拟项目，效果还不错，从实践的角度开阔了我对UCD方法的理解，感谢&lt;a href="http://uicom.net/blog/">白鸦&lt;/a>和&lt;a href="http://ucdchina.com/angela/">Angela&lt;/a>为我们上了如此有价值的一课。 从今天开始不定期更新我的心得： &lt;strong>第一篇：从混乱中开始&lt;/strong> 种种原因搞的从一开始就很混乱，好像来参加工作坊的人（包括我）都没作足功课：对行业不够了解、对&amp;quot;图像搜索比价购物&amp;quot;这个概念不是很清楚、对UCD的流程不大明白等等，加上各自的工作背景，也许你可以想像到有多么混乱。 早上开场，白鸦介绍了一些项目背景知识后，在场的人开始组建团队分角色，本次工作坊集中在PM、BI、UR、ID等角色，有趣的是发现大多数人属于全能型，在实际工作中多数都是自己一个人做全套工作，划分工作职能可能是我们都欠缺的，有时在阶段最后还演变为人少服从人多的&amp;quot;群体智慧&amp;quot;。 我们就是在混乱的状态下进入市场研究这个环节，时间紧迫，10~20分钟要做好用户定位、市场定位及优劣势分析，且需理出一个吸引投资的项目介绍。这对我们打击很大，我们9个人分成若干组整理相应资料，当汇总到一起的时候发现根本合不上，使我们的产品目标打一开始就不是很明确。 事实也证明我们存在问题，因为在接下来的用户定位一度导致我们发生分歧。 本阶段我的小心得：&lt;/p></description></item></channel></rss>