<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>创业 on 不够智能的网志</title><link>/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A/</link><description>Recent content in 创业 on 不够智能的网志</description><generator>Hugo</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 13 Mar 2015 08:18:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2015再出发</title><link>/posts/2015/03/1711/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2015 08:18:53 +0000</pubDate><guid>/posts/2015/03/1711/</guid><description>&lt;p>发现经过多年，现在再写blog都很随意，不在意有什么疏漏，都是随性而来，随笔而成。&lt;br>
2015的3月都过去一半了，我发现（也确实是时候）需要重新整理一下思路，然后重新出发。&lt;br>
过去的一年很丰富、但不精彩。&lt;br>
去年创业开始不顺，我们经历了预备裁员、劝退、挽留、又拿到投资、加薪、展会、押宝、法庭宣判、延期、套牢、减薪、外包、自负盈亏、当顾问……每个月都有不同的事情，每个词都是一段血泪史，确实很丰富。&lt;br>
但真的不够精彩，因为去年很多事都是目标明确但结果极其不理想，干了很多事但是没有什么收获。当时感觉每个项目成我们都能继续下去，但现在来看每个项目都有很明显的问题，资源、合作方能力、项目把控、时间点等等都有各自的不足，但怎么就这么肯定一定能成，试了无数种方式，还是没挣到钱，资金套在了拖期的项目上。&lt;br>
这次参加的创业以管理层停薪留职、员工遣散、公司就剩下个空壳和2个烂尾拖期的项目告一段落。&lt;br>
我很不甘心。&lt;br>
但不管怎样，生活还要继续，还是收拾收拾，然后接着再出发好了，希望下次创业结果好一点吧。&lt;/p></description></item><item><title>2013创业半年感想</title><link>/posts/2013/09/1663/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2013 10:50:53 +0000</pubDate><guid>/posts/2013/09/1663/</guid><description>&lt;p>以下乱序：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>去年底就在考虑创业，今年3月底的时候回到手机游戏圈，当时没多想，只想参加创业。&lt;/li>
&lt;li>2013的创业和2008的创业本质上是不同的：08年我是产品负责人但还是打工的，13年我是联合创始人更是身兼数职的创业者；08年是不敢说问题，13年是努力解决问题；08年是一个人加班，13年是团队一起熬夜；08年是5天工作制，13年是6天工作制、节假日半休；工作强度大了，我只能说这才是真正的创业。&lt;/li>
&lt;li>半年过去了，发现当时的决定还是挺对的，我还在追逐以前的一个梦想，顺便发现前几年做产品时最渴望的成功离我不远了。&lt;/li>
&lt;li>4月初开会路上出了个小车祸，事后我感触很深，生命是脆弱的，我希望在有限的生命里早点追上自己的梦想，我给自己的心理暗示是”全力以赴“，并写在我的手机锁屏界面里，每次打开手机都能看到，这个暗示用了半年，效果很不错。&lt;/li>
&lt;li>8月转职，从单纯的负责产品设计转到市场推广，新的位置有新的挑战，原来的事情继续兼着，所以扛不住了，要招美术设计和游戏编辑，有意向的可以联系我（见关于页），用Gtalk或Gmail可以方便找到我。&lt;/li>
&lt;li>在游戏圈呆了11年（中间有1年去做APP和广告），发现我最喜欢的产品还是游戏，喜欢帮游戏做事情，哪怕是做支持工作。&lt;/li>
&lt;li>因为工作原因，13年换手机很勤，iPhone4到Nexus4再到GalaxyS4，黑莓到红米，大屏安卓已经占据了我的双手，游戏体验真的会随屏幕变大而不一样，这里更多的是肯定。&lt;/li>
&lt;li>08年做的手游网站还在，可惜因为种种原因丧失了原本应该享有的地位，要不今年一定还能跟d和9game有一拼。&lt;/li>
&lt;li>08年到11年我们是媒体，是乙方，那会我们求着甲方支持我们工作，我们帮甲方做内容、活动，帮甲方推产品、搞用户；13年我们是厂商，是甲方，以为待遇应该提高了，其实不是，现在是甲方求乙方帮忙给推荐、自己做内容、给乙方奖品做活动……权力反转了，我的位置还是没变～&lt;/li>
&lt;li>2013年真的是手游年，不只是从产品数量，还有当年的网游公司/大作都扑上了手游产品，用户规模也达到了2亿，资本市场活跃，A股开始疯狂采购手游概念。&lt;/li>
&lt;li>很有意思的一个事情，不管上市的还是没上市的，平台的、聊天的、媒体的、电商的、社区的、娱乐的、交友的……传统或移动的互联网企业，最后都把游戏作为一个主要盈利模式，连八杆子打不到的传媒公司都在收购手游产品。&lt;/li>
&lt;li>11年前，我因为玩PC网游进了游戏圈，从那年开始不怎么玩网游；11年后，我再入手游圈，发现游戏还能给我带来乐趣。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>感想太多，还是说点轻松的：&lt;/p></description></item><item><title>GMIC2011创新大赛有感之一：创业公司要尽可能的做能帮助公司发展的事情，而不是更多的做VC喜欢的事情。</title><link>/posts/2011/04/1383/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2011 09:24:52 +0000</pubDate><guid>/posts/2011/04/1383/</guid><description>&lt;p>GMIC2011创新大赛有感之一：创业公司要尽可能的做能帮助公司发展的事情，而不是更多的做VC喜欢的事情。&lt;/p></description></item></channel></rss>